\section{Questão 1} 

Segundo Brooks as dificuldades essenciais são aquelas pertinentes à natureza do software,
ao modelo conceitual para o sistema (conjunto de
dados, relação entre esses itens de dados e a
chamadas de funções). Por sua vez as acidentais são as dificuldades que se tem na produção
do software, mas que não são inerentes às regras de
negócio implementadas pelo software (linguagem,
tecnologias, etc).

Um projeto de MPS pode ajudar a mitigar os dois tipos de dificuldades. No primeiro caso melhorando os processos de análise e requisitos para que se possa
identificar rapidamente essas dificuldades e no segundo caso melhorando o processo de implementação das soluções.

\section{Questão 2}

O processo de conserto de maquinas industriais é dado da seguinte forma:
\begin{itemize}
    \item Entrada

        Peça defeituosa

    \item Saída

        Nova peça.

    \item Papeis
        \begin{itemize}
            \item Técnico: responsável por levantar os requisitos da peca.
            \item Engenheiro: responsável por projetar a nova peca.
        \end{itemize}
        
    \item Atividades
       \begin{itemize}
        \item Levantar medidas da peca original.
        \item Projetar nova peça.
        \item Manufaturar a peça.
        \item Repor a peça.
       \end{itemize} 
    \item Ferramentas
       Paquímetro, computador, software Cad.
    
\end{itemize}

\section{Questão 3}
    Empresas de tecnologia conhecidas como startups, via de regra, utilizam
processos imaturos devido a seu pouco tempo de existência. Essas empresas
focam na construção de um produto e somente quanto mais experientes podem
investir na melhoria dos seus processos interno. Por outro lado, bancos
são instituições bastante antigas que tem processos bem definidos. Um cliente
chega ao banco e require uma senha e só depois é atendido, é um exemplo de 
processo bem definido e maduro. 

\section{Questão 4}
\begin{itemize}
    \item Iniciação

    Selecionar contexto é a atividade responsável por escolher dentro de uma organização a área que se deseja atuar para melhorar.

    \item Diagnóstico

    Desenvolver recomendações tem como finalidade desenvolver a partir da experiências e literatura possíveis melhorias para o processo.

    \item Planejamento


    Desenvolver plano de implantação visa descrever como as modificações escolhidas serão implementadas na organização.

    \item Ação

    Criar solução tem por objetivo desenvolver a solução para o problema diagnosticado.

    \item Aprendizado

    Propor ações futuras caracteriza-se por ser uma atividade que auxilie a organização em definir os próximos projetos de MPS.

\end{itemize}

\section{Questão 5} 
\begin{itemize}
    \item Planejar e preparar avaliação

    Selecionar e preparar equipe visa escolher os indivíduos e treiná-los para desempenhar as atividade de avaliação.

    \item Conduzir a avaliação

    Gerar resultados da avaliação cria documento que abrange o que foi encontrado durante a avaliação.

    \item Relatar resultados

    Entregar resultados da avaliação é a atividade responsável por fazer os resultados chegar aos interessados no projeto de MPS.
 
\end{itemize}

    
